working with Nicolas

lib/coq/CompilationTest.v
@@ -1,241 +1,14 @@
+(** * Compiling CFML_C down to Clight *)
+
 Set Implicit Arguments.
 
-From CFML Require Import Semantics LibSepFmap.
+From CFML Require Import Semantics LibSepFmap CFML_C Clight_omni.
 Import LibListNotation.
 
 Add Rec LoadPath "../../../CompCert" as compcert.
 Add Rec LoadPath "../../../CompCert/flocq" as Flocq.
 From compcert Require Coqlib Maps Integers Floats Values AST Ctypes Clight.
 From compcert Require Import Maps Errors SimplExpr.
-
-(** CFML types *)
-
-(* Definition program := list toplevel_fundef
-   fundef := {name, rettype, list (var*type), trm}
-
-   Clight.program -> main : "main"
-
-   Definition tr_program (p : program) : mon Clight.program
-
-  Definition gather_vars (t : trm_r) : list (ident*type)
-   Definition gather_temps (t : trm_r) : list (ident*type)
-
-   Definition tr_trm_stmt (E : env_var) (t: trm_r) : mon Clight.statement
-   Definition tr_trm_expr (E : env_var) (t: trm_r) : mon Clight.expr
-
-   Definiton env_var := Ptree.t var_descr
-
-   Inductive var_descr :=
-    | var_stack
-    | var_heap
-    | var_const
-
-
-   Definition trm_get_var_heap_inv (E : env_var) (t : trm) :
-                                       option (ident*type) :=
-      match t with
-      | trm_app trm_get (trm_var x :: nil) =>
-                       match Ptree.get E x with
-                       | Some (var_heap) => Some x
-                       | _ => None
-      | _ => None
-
- *)
-
-Unset Elimination Schemes.
-
-Section CFML_TYPES.
-
-Inductive type : Type :=
-| type_long : type
-| type_double : type
-| type_ref : type -> type.
-
-
-Variant var_descr : Type :=
-  | stack : var_descr
-  | heap : var_descr
-  | const : var_descr.
-
-Global Instance Inhab_var_descr_type : Inhab (var_descr * type).
-Proof using. apply (Inhab_of_val (stack,type_long)). Qed.
-
-
-Definition var' : Type := var * (option AST.ident).
-Coercion var_to_var' (x : var) : var' := (x, None).
-
-
-Definition var'_eq (x y : var') : bool :=
-  match x, y with
-  | (xv, Some xi), (yv, Some yi) =>
-      if (eq_var_dec xv yv) then (Pos.eqb xi yi) else false
-  | _, _ => false
-  end.
-
-
-Definition get_ident (x : var') : res AST.ident :=
-  match x with
-  | (v, Some i) => OK i
-  | (v, None) => Error (msg "get_ident: no set ident" ++ msg v)
-  end.
-
-(* Redefiniton of LibSepBind.bind to be typed, and with var descr *)
-Inductive binding : Type :=
-| binding_anon : binding
-| binding_var : var' -> type -> var_descr -> binding.
-
-Definition numtype := type.
-
-Variant prim : Type :=
-  | val_ptr_add : prim
-  | val_add : numtype -> prim
-  (* | val_cast : numtype -> numtype -> prim
-      (en pratique, juste besoin de (val_cast type_long type_double))*)
-  | val_lt : numtype -> prim
-  | val_ref : prim
-  | val_get : prim
-  | val_set : prim
-  | val_free : prim
-  | val_alloc : prim
-  | val_dealloc : prim.
-
-
-Definition is_binop (op : prim) : bool :=
-  match op with
-  | val_add _
-  | val_lt _
-    => true
-  | _ => false
-  end.
-
-
-Inductive val : Type :=
-| val_uninitialized : val
-| val_unit : val
-| val_bool : bool -> val
-| val_int : int -> val
-| val_loc : loc -> val
-| val_prim : prim -> val
-| val_header : nat -> val
-
-with trm : Type :=
-| trm_val : val -> trm
-| trm_var : var' -> trm
-| trm_apps : trm -> list trm -> trm
-| trm_let : binding -> trm -> trm -> trm
-| trm_while : trm -> trm -> trm
-| trm_ite : trm -> trm -> trm -> trm.
-
-
-Definition trm_seq (t1 t2 : trm) : trm :=
-  trm_let binding_anon t1 t2.
-
-
-Definition env_var := PTree.t (var_descr*type).
-
-Definition env_var_join (E1 E2 : env_var) : env_var :=
-  PTree.fold (fun t k elt => PTree.set k elt t) E1 E2.
-
-(* Definition env_var := fmap var (var_descr*type). *)
-
-Record fundef : Type :=
-  mkfundef {
-      name: var';
-      rettype: type;
-      params: list (var' * type);
-      vars: env_var;
-      temps: env_var;
-      body: trm
-  }.
-
-
-(* The choice is made here that function paramenters are temporaries (const in cfml),
-   do not reside in memory, and thus their address cannot be referenced. This choice
-   corresponds to the semantic [function_entry2] of Clight. (read Clight.v:547,713)*)
-
-Definition program := list fundef.
-
-End CFML_TYPES.
-
-Coercion val_prim : prim >-> val.
-Coercion val_loc : loc >-> val.
-Coercion trm_var : var' >-> trm.
-Coercion trm_val : val >-> trm.
-
-Definition state : Type := fmap loc val.
-
-Implicit Types v : val.
-Implicit Type l : loc.
-Implicit Types t : trm.
-Implicit Types s : state.
-Implicit Types op : prim.
-Implicit Types P : state -> trm -> Prop.
-
-Inductive combiner :=
-  | combiner_nil : trm -> trm -> combiner
-  | combiner_cons : combiner -> trm -> combiner.
-
-Coercion combiner_nil : trm >-> Funclass.
-Coercion combiner_cons : combiner >-> Funclass.
-
-Fixpoint combiner_to_trm (c:combiner) : trm :=
-  match c with
-  | combiner_nil t1 t2 => trm_apps t1 (t2::nil)
-  | combiner_cons c1 t2 =>
-      match combiner_to_trm c1 with
-      | trm_apps t1 ts => trm_apps t1 (List.app ts (t2::nil))
-      | t1 => trm_apps t1 (t2::nil)
-      end
-  end.
-
-Coercion combiner_to_trm : combiner >-> trm.
-
-Section Trm_induct.
-
-  Variables (P : trm -> Prop)
-    (Q : list trm -> Prop)
-    (Q1 : Q nil)
-    (Q2 : forall t (l : list trm), P t -> Q l -> Q (t::l))
-    (f : forall (v : val), P v)
-    (f0 : forall (v : var'), P v)
-    (f3 : forall (t : trm), P t -> forall t0 : trm, P t0 -> forall t1 : trm, P t1 -> P (trm_ite t t0 t1))
-    (f4 : forall (b : binding) (t : trm), P t -> forall t0 : trm, P t0 -> P (trm_let b t t0))
-    (f5 : forall (t : trm), P t -> forall (l : list trm), Q l -> P (trm_apps t l))
-    (f6 : forall (t : trm), P t -> forall t0 : trm, P t0 -> P (trm_while t t0)).
-
-  Definition trm_induct_gen := fix F (t : trm) : P t :=
-      let trm_list_induct := fix f (l : list trm) : Q l :=
-          match l as x return Q x with
-          | nil   => Q1
-          | t::l' => Q2 (F t) (f l')
-          end in
-      match t as t0 return (P t0) with
-      | trm_val v => @f v
-      | trm_var v => @f0 v
-      | trm_ite t0 t1 t2 => @f3 t0 (F t0) t1 (F t1) t2 (F t2)
-      | trm_let b t0 t1 => @f4 b t0 (F t0) t1 (F t1)
-      | trm_apps t0 l => @f5 t0 (F t0) l (trm_list_induct l)
-      | trm_while t0 t1 => @f6 t0 (F t0) t1 (F t1)
-      end.
-
-End Trm_induct.
-
-Lemma trm_ind : forall P : trm -> Prop,
-  (forall v : val, P v) ->
-  (forall v : var', P v) ->
-  (forall t : trm, P t -> forall t0 : trm, P t0 -> forall t1 : trm, P t1 -> P (trm_ite t t0 t1)) ->
-  (forall (b : binding) (t : trm), P t -> forall t0 : trm, P t0 -> P (trm_let b t t0)) ->
-  (forall t : trm, P t -> forall (l : list trm), (forall t, mem t l -> P t) -> P (trm_apps t l)) ->
-  (forall t : trm, P t -> forall t0 : trm, P t0 -> P (trm_while t t0)) ->
-  forall t : trm, P t.
-Proof using.
-  hint mem_map'.
-  intros. gen t. eapply trm_induct_gen with
-    (Q := fun (l : list trm) => forall t, mem t l -> P t); eauto.
-  { introv M. inverts M. }
-  { introv M1 M2 M3. inverts~ M3. }
-Qed.
-
 
 (* utility for var-ident translation *)
 Local Open Scope error_monad_scope.
@@ -379,150 +152,6 @@ Fixpoint mfold (A B : Type) (f : B -> A -> res B) (init : B) (l : list A) {struc
   end.
 
 Close Scope error_monad_scope.
-
-  (** ** int * (const) p = malloc ?     ->  w: *p = v;    r: *p     + free(p);
-    cfml   => let p = val_alloc(1) in
-           w=> (set p v)
-           r=> (get p)
-           free=> (free p)
-
-    clight =>
-           decla d'un `type * p` au début, puis
-              Sbuiltin (Some p) malloc [sizeof(int)];
-           w=> Sassign (Ederef (Evar p)) v
-           r=> Ederef (Evar p)
-           free=> Sbuiltin None free (Evar p)
-   *)
-
-  (** ** int x;         ->   w:   x = v;    r: x
-    cfml   => let p (décoration : stack allocated) = valloc(1) in
-           ... pareil
-
-    clight => ramener au début de la déclaration de la fonction
-              compile_fun => analyse prog, sort liste des variabels
-           w=> Sassign (Evar x) v
-           r=> Evar x
-   *)
-
-  (** ** tempvar = v;
-        => Sset tempvar v / let tempvar = v
-        => clight : decla d'un `register void *$42;` au début
-                      -> pour tout appel de fonction du coup
-   *)
-
-
-Reserved Notation "t '/' s '-->' P"
-  (at level 40, s at level 30).
-
-Global Instance Inhab_val : Inhab val.
-Proof using. apply (Inhab_of_val val_unit). Qed.
-
-
-Fixpoint subst (y:var') (w:val) (t:trm) : trm :=
-  let aux t :=
-    subst y w t in
-  let aux_no_capture z t :=
-    match z with
-    | binding_anon => aux t
-    | binding_var x _ _ => if (var'_eq x y) then t else aux t
-    end in
-    (* If z = binding_var y then t else aux t in *)
-  let aux_no_captures xs t :=
-    If LibList.mem y xs then t else aux t in
-  match t with
-  | trm_val v => trm_val v
-  | trm_var x => If x = y then trm_val w else t
-  | trm_ite t0 t1 t2 => trm_ite (aux t0) (aux t1) (aux t2)
-  | trm_let z t1 t2 => trm_let z (aux t1) (aux_no_capture z t2)
-  | trm_apps t0 ts => trm_apps (aux t0) (LibListExec.map aux ts)
-  | trm_while t1 t2 => trm_while (aux t1) (aux t2)
-  end.
-
-
-Definition subst1 (z:binding) (v:val) (t:trm) :=
-  match z with
-  | binding_anon => t
-  | binding_var x _ _ => subst x v t
-  end.
-
-
-Inductive cfml_step : state -> trm -> (state->trm->Prop) -> Prop :=
-| cfml_step_val : forall v s P,
-    P s (trm_val v) ->
-    (trm_val v) / s --> P
-| cfml_step_seq : forall v1 t2 s P,
-    P s t2 ->
-    (trm_seq (trm_val v1) t2) / s --> P
-| cfml_step_seq_l : forall t1 t2 s P P1,
-    t1 / s --> P1 ->
-    (forall t1' s', P1 s' t1' -> (trm_seq t1' t2) / s' --> P) ->
-    (trm_seq t1 t2) / s --> P
-
-| cfml_step_let : forall s x t2 v1 P,
-    P s (subst1 x v1 t2) ->
-    (trm_let x v1 t2) / s --> P
-
-| cfml_step_ite : forall s b t1 t2 P,
-    P s (if (b =? 0) then t2 else t1) ->
-    (trm_ite (val_int b) t1 t2) / s --> P
-
-| cfml_step_ref : forall v s P,
-      (forall l, ~Fmap.indom s l ->
-            l <> null ->
-            P (Fmap.update s l v) (val_loc l)) ->
-      (exists l, ~Fmap.indom s l /\ l <> null) ->
-       (val_ref v)/ s --> P
-| cfml_step_get : forall s l P,
-    Fmap.indom s l ->
-    P s (Fmap.read s l) ->
-    (val_get l) / s --> P
-| cfml_step_set : forall s l v P,
-    Fmap.indom s l ->
-    P (Fmap.update s l v) val_unit ->
-    (val_set l v) / s --> P
-| cfml_step_free : forall s l P,
-    Fmap.indom s l ->
-    P (Fmap.remove s l) val_unit ->
-    (val_free l) / s --> P
-
-| cfml_step_ptr_add : forall l l' n s P,
-    (l':nat) = (l:nat) + n :> int ->
-    P s (val_loc l') ->
-    (val_ptr_add l (val_int n)) / s --> P
-| cfml_step_add : forall s n1 n2 P,
-    P s (val_int (n1 + n2)) ->
-    ((val_add type_long) (val_int n1) (val_int n2)) / s --> P
-
-| cfml_step_lt : forall s n1 n2 P,
-    P s (if (n1 <? n2) then val_int 1 else val_int 0) ->
-    ((val_lt type_long) (val_int n1) (val_int n2)) / s --> P
-
-| cfml_step_alloc : forall n sa P,
-    (forall l k sb, sb = Fmap.conseq (LibList.make k val_uninitialized) l ->
-               n = nat_to_Z k ->
-               l <> null ->
-               Fmap.disjoint sa sb ->
-               P (sb \+ sa) (val_loc l)) ->
-    (exists l k sb, sb = Fmap.conseq (LibList.make k val_uninitialized) l
-               /\ n = nat_to_Z k
-               /\ l <> null
-               /\ Fmap.disjoint sa sb) ->
-     (val_alloc (val_int n)) / sa --> P
-| cfml_step_dealloc : forall (n:int) s l P,
-    (forall vs sa sb, s = sb \+ sa ->
-                 sb = Fmap.conseq vs l ->
-                 n = LibList.length vs ->
-                 Fmap.disjoint sa sb ->
-                 P sa val_unit) ->
-    (exists vs sa sb, s = sb \+ sa
-                 /\ sb = Fmap.conseq vs l
-                 /\ n = LibList.length vs
-                 /\ Fmap.disjoint sa sb) ->
-    (val_dealloc (val_int n) l) / s --> P
-
-where "t / s --> P" := (cfml_step s t P).
-(* TODO à compléter *)
-
 (** Preprocessing *)
 
 (* assumptions: no vars bound in args of funcall, as bound term in a
@@ -1000,140 +629,6 @@ Admitted.
 
 End Compil.
 
-(* Custom Syntax (from SLF) *)
-
-
-
-Declare Custom Entry trm.
-(* Import LibListNotation. *)
-
-Declare Scope type_scope.
-
-Notation "'long'" := type_long (at level 0, only parsing) : type_scope.
-Notation "'double'" := type_double (at level 0, only parsing) : type_scope.
-Notation "ty 'ref'" :=
-  (type_ref ty) (at level 0, only parsing) : type_scope.
-
-
-Declare Scope trm_scope.
-
-Notation "<{ e }>" :=
-  e
-  (at level 0, e custom trm at level 99) : trm_scope.
-
-Notation "( x )" :=
-  x
-  (in custom trm, x at level 99) : trm_scope.
-
-Notation "'begin' e 'end'" :=
-  e
-  (in custom trm, e custom trm at level 99, only parsing) : trm_scope.
-
-Notation "{ x }" :=
-  x
-  (in custom trm, x constr) : trm_scope.
-
-Notation "x" := x
-  (in custom trm at level 0,
-   x constr at level 0) : trm_scope.
-
-
-Notation "t1 '(' t2 , .. , tn ')'" :=
-  (trm_apps t1 (@cons trm t2 .. (@cons trm tn nil) .. ))
-    (in custom trm at level 30,
-        t2 custom trm at level 99,
-        tn custom trm at level 99,
-      format "t1 '[   ' '(' t2 ',' .. ',' tn ')' ']'") : trm_scope.
-
-Notation "'if' t0 'then' t1 'else' t2" :=
-  (trm_ite t0 t1 t2)
-  (in custom trm at level 69,
-   t0 custom trm at level 99,
-   t1 custom trm at level 99,
-   t2 custom trm at level 99,
-   left associativity,
-   format "'[v' '[' 'if'  t0  'then'  ']' '/' '['   t1 ']' '/' 'else' '/' '['   t2 ']' ']'") : trm_scope.
-
-Notation "'while' t1 'do' t2 'done'" :=
-  (trm_while t1 t2)
-  (in custom trm at level 0,
-   t1 custom trm at level 99,
-   t2 custom trm at level 99,
-   format "'[v' 'while'  t1  'do'  '/' '['   t2 ']' '/'  'done' ']'")
-   : trm_scope.
-
-Notation "t1 ';' t2" :=
-  (trm_let binding_anon t1 t2)
-  (in custom trm at level 68,
-   t2 custom trm at level 99,
-   right associativity,
-   format "'[v' '[' t1 ']' ';' '/' '[' t2 ']' ']'") : trm_scope.
-
-Notation "'let' '(' x ':' ty '#' desc ')' '=' t1 'in' t2" :=
-  (trm_let (binding_var x ty desc) t1 t2)
-  (in custom trm at level 69,
-      x at level 0,
-      ty at level 0,
-      desc at level 0,
-      t1 custom trm at level 100,
-      t2 custom trm at level 100,
-      right associativity,
-      format "'[v' '[' 'let'  '(' x  ':'  ty '#' desc ')'  '='  t1  'in' ']' '/' '[' t2 ']' ']'") : trm_scope.
-
-Notation "'()'" :=
-  (trm_val val_unit)
-  (in custom trm at level 0) : trm_scope.
-
-Notation "'()'" :=
-  (val_unit)
-  (at level 0) : val_scope.
-
-
-Notation "'ref'" :=
-  (trm_val (val_prim val_ref))
-  (in custom trm at level 0) : trm_scope.
-
-
-Notation "'!' t" :=
-  (val_get t)
-  (in custom trm at level 0,
-      t custom trm at level 1,
-      format "'!' t") : trm_scope.
-
-(* Notation "'free'" := *)
-(*   (trm_val (val_prim val_free)) *)
-(*   (in custom trm at level 0) : trm_scope. *)
-
-Notation "'alloc'" :=
-  (trm_val (val_prim val_alloc))
-  (in custom trm at level 0) : trm_scope.
-
-Notation "t1 ':=' t2" :=
-  (val_set t1 t2)
-  (in custom trm at level 67, format "t1  ':='  t2") : trm_scope.
-
-Notation "t1 + t2" :=
-  ((val_add type_long) t1 t2)
-  (in custom trm at level 58) : trm_scope.
-
-Notation "t1 < t2" :=
-  ((val_lt type_long) t1 t2)
-    (in custom trm at level 60) : trm_scope.
-
-
-Module CFMLSyntax.
-
-  Open Scope type_scope.
-  Open Scope trm_scope.
-  Open Scope val_scope.
-  Open Scope string_scope.
-
-  Coercion string_to_var (x:string) : var := x.
-  Coercion int_to_trm (n:int) : trm := (trm_val (val_int n)).
-
-End CFMLSyntax.
-
-
 Import Clight AST Ctypes.
 
 (* Declare Custom Entry statement. *)
@@ -1213,8 +708,6 @@ Notation "e1 '+c' e2" :=
   (Ebinop Cop.Oadd e1 e2 _)
     (only printing, at level 32,  format "'[' e1 ']'  '+c'  '[' e2 ']'") : stmt_scope.
 
-
-
 Notation "'if' '(' e ')' '{' t1 '}' 'else' '{' t2 '}'" :=
   (Sifthenelse e t1 t2)
     (only printing, at level 69,
@@ -1244,6 +737,8 @@ Section Tests.
   Import NotationForVariables Clight AST Ctypes.
   (* Import LibListNotation. *)
 
+  Local Open Scope positive.
+  Local Open Scope nat.
   Local Open Scope genident_monad_scope.
   Local Open Scope error_monad_scope.
   Open Scope string.
@@ -1305,29 +800,34 @@ Section Tests.
 
   Example clight_syntax :=
     Ssequence
-(Sbuiltin (Some 2%positive) EF_malloc
-                     (Tcons (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |})
-                        Tnil)
-                     (cons
-                        (Econst_long
-                           {|
-                             Integers.Int64.intval := 1;
-                             Integers.Int64.intrange := Integers.Int64.Z_mod_modulus_range' 1
-                           |} (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |}))
-                        nil))
- (Sbuiltin (Some 2%positive) EF_malloc
-                     (Tcons (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |})
-                        Tnil)
-                     (cons
-                        (Econst_long
-                           {|
-                             Integers.Int64.intval := 1;
-                             Integers.Int64.intrange := Integers.Int64.Z_mod_modulus_range' 1
-                           |} (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |}))
-                        nil)).
+      (Sbuiltin (Some 2%positive) EF_malloc
+         (Tcons (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |})
+            Tnil)
+         (cons
+            (Econst_long
+               {|
+                 Integers.Int64.intval := 1;
+                 Integers.Int64.intrange := Integers.Int64.Z_mod_modulus_range' 1
+               |} (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |}))
+            nil))
+      (Sbuiltin (Some 2%positive) EF_malloc
+         (Tcons (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |})
+            Tnil)
+         (cons
+            (Econst_long
+               {|
+                 Integers.Int64.intval := 1;
+                 Integers.Int64.intrange := Integers.Int64.Z_mod_modulus_range' 1
+               |} (Tlong Signed {| attr_volatile := false; attr_alignas := None |}))
+            nil)).
 
-  (* Unset Printing Notations. *)
-  Compute clight_syntax.
+  Eval vm_compute in clight_syntax.
+
+  Notation "'_' v '<-' f '(' e1 ',' .. ',' en ')'" :=
+    (Sbuiltin (@Some positive v) f _ (@cons expr e1 .. (@cons expr en nil) .. ))
+      (only printing, at level 69,
+        f, v at level 0, e1, en at level 32,
+        format "'_' v  '<-'  f '(' '[' e1 ','  .. ','  en ']' ')'" ) : stmt_scope.
 
   Example clight_expr_ts :=
     Evar 3%positive cc_types.long.
@@ -1356,8 +856,6 @@ Section Tests.
           do cf <- tr_function f;
           OK (f, PTree.elements f.(temps), PTree.elements f.(vars), cf
             ).
-
-
 
 End Tests.
 
@@ -1389,7 +887,10 @@ Props:
 rel_state -> dom s c dom g
 rel_state -> fresh l g -> fresh l s
 
-(define eventually omni small for clight : soit par dessus la small, soit directeement -> puis prouver equiv avec small sous hyp que les fonctions externes sont deter)
+(define eventually omni small for clight :
+ soit par dessus la small, soit directement ->
+ puis prouver equiv avec small sous hyp que les fonctions externes sont deter
+)
 
 
    OU : arriver dans un small traditionel : soit en partant d'un omni-small, soit d'un smallstep traditionel.
